---
title: é«˜ç­‰æ•°å­¦å¸¸ç”¨å…¬å¼
date: 2023-4-26 00:00:59
update: 2023-7-24 00:00:00
categories:
  - [å¤§å­¦å­¦ä¹ , é«˜ç­‰æ•°å­¦]
tags: [å¤§å­¦å­¦ä¹ , é«˜ç­‰æ•°å­¦, æ•°å­¦]
description: å¸¸ç”¨å…¬å¼ã€å¸¸ç”¨ä¸ç­‰å¼ã€å¸¸ç”¨å¯¼æ•°è¡¨ã€å¸¸ç”¨ç§¯åˆ†è¡¨ã€å¸¸ç”¨æé™è¡¨ã€å¸¸ç”¨å¾®åˆ†æ–¹ç¨‹ã€å¸¸ç”¨çº§æ•°å±•å¼€å¼ç­‰é™„å½•ã€‚
path: University/é«˜ç­‰æ•°å­¦/é«˜ç­‰æ•°å­¦_åŒæµç¬¬ä¸ƒç‰ˆ/
mathjax: true
katex: true
---

# å‰è¨€

> - é«˜ç­‰æ•°å­¦å¿«é€Ÿå¯¼èˆªï¼š
>
>     - [é«˜ç­‰æ•°å­¦ åŒæµç¬¬ä¸ƒç‰ˆ | ğŸª æ˜Ÿç©ºé¸Ÿ ğŸª (yuilexi.cn)](https://blog.yuilexi.cn/2023/05/13/å¤§å­¦å­¦ä¹ /é«˜ç­‰æ•°å­¦/é«˜ç­‰æ•°å­¦_åŒæµç¬¬ä¸ƒç‰ˆ/)
>     - [ç¬¬ä¸€ç«  å‡½æ•°ä¸æé™ | ğŸªæ˜Ÿç©ºé¸ŸğŸª (yuilexi.cn)](https://blog.yuilexi.cn/2023/04/26/å¤§å­¦å­¦ä¹ /é«˜ç­‰æ•°å­¦/é«˜ç­‰æ•°å­¦_ç¬¬ä¸€ç« /)
>     - [ç¬¬äºŒç«  å¯¼æ•°ä¸å¾®åˆ† | ğŸªæ˜Ÿç©ºé¸ŸğŸª (yuilexi.cn)](https://blog.yuilexi.cn/2023/04/26/å¤§å­¦å­¦ä¹ /é«˜ç­‰æ•°å­¦/é«˜ç­‰æ•°å­¦_ç¬¬äºŒç« /)
>     - [ç¬¬ä¸‰ç«  å¾®åˆ†ä¸­å€¼å®šç†ä¸å¯¼æ•°çš„åº”ç”¨ | ğŸªæ˜Ÿç©ºé¸ŸğŸª (yuilexi.cn)](https://blog.yuilexi.cn/2023/04/26/å¤§å­¦å­¦ä¹ /é«˜ç­‰æ•°å­¦/é«˜ç­‰æ•°å­¦_ç¬¬ä¸‰ç« /)
>     - [ç¬¬å››ç«  ä¸å®šç§¯åˆ† | ğŸªæ˜Ÿç©ºé¸ŸğŸª (yuilexi.cn)](https://blog.yuilexi.cn/2023/04/26/å¤§å­¦å­¦ä¹ /é«˜ç­‰æ•°å­¦/é«˜ç­‰æ•°å­¦_ç¬¬å››ç« /)
>     - [ç¬¬äº”ç«  å®šç§¯åˆ† | ğŸªæ˜Ÿç©ºé¸ŸğŸª (yuilexi.cn)](https://blog.yuilexi.cn/2023/04/26/å¤§å­¦å­¦ä¹ /é«˜ç­‰æ•°å­¦/é«˜ç­‰æ•°å­¦_ç¬¬äº”ç« /)
>     - [ç¬¬å…­ç«  å®šç§¯åˆ†çš„åº”ç”¨ | ğŸªæ˜Ÿç©ºé¸ŸğŸª (yuilexi.cn)](https://blog.yuilexi.cn/2023/04/26/å¤§å­¦å­¦ä¹ /é«˜ç­‰æ•°å­¦/é«˜ç­‰æ•°å­¦_ç¬¬å…­ç« /)
>     - [ç¬¬ä¸ƒç«  å¾®åˆ†æ–¹ç¨‹ | ğŸªæ˜Ÿç©ºé¸ŸğŸª (yuilexi.cn)](https://blog.yuilexi.cn/2023/04/26/å¤§å­¦å­¦ä¹ /é«˜ç­‰æ•°å­¦/é«˜ç­‰æ•°å­¦_ç¬¬ä¸ƒç« /)
>     - [ç¬¬å…«ç«  å‘é‡ä»£æ•°ä¸ç©ºé—´è§£æå‡ ä½• | ğŸªæ˜Ÿç©ºé¸ŸğŸª (yuilexi.cn)](https://blog.yuilexi.cn/2023/04/26/å¤§å­¦å­¦ä¹ /é«˜ç­‰æ•°å­¦/é«˜ç­‰æ•°å­¦_ç¬¬å…«ç« /)
>     - [ç¬¬ä¹ç«  å¤šå…ƒå‡½æ•°å¾®åˆ†æ³•åŠå…¶åº”ç”¨ | ğŸªæ˜Ÿç©ºé¸ŸğŸª (yuilexi.cn)](https://blog.yuilexi.cn/2023/04/26/å¤§å­¦å­¦ä¹ /é«˜ç­‰æ•°å­¦/é«˜ç­‰æ•°å­¦_ç¬¬ä¹ç« /)
>     - [ç¬¬åç«  é‡ç§¯åˆ† | ğŸªæ˜Ÿç©ºé¸ŸğŸª (yuilexi.cn)](https://blog.yuilexi.cn/2023/04/26/å¤§å­¦å­¦ä¹ /é«˜ç­‰æ•°å­¦/é«˜ç­‰æ•°å­¦_ç¬¬åç« /)
>     - [ç¬¬åä¸€ç«  æ›²çº¿ç§¯åˆ†å’Œæ›²é¢ç§¯åˆ† | ğŸªæ˜Ÿç©ºé¸ŸğŸª (yuilexi.cn)](https://blog.yuilexi.cn/2023/04/26/å¤§å­¦å­¦ä¹ /é«˜ç­‰æ•°å­¦/é«˜ç­‰æ•°å­¦_ç¬¬åä¸€ç« /)
>     - [ç¬¬åäºŒç«  æ— ç©·çº§æ•° | ğŸªæ˜Ÿç©ºé¸ŸğŸª (yuilexi.cn)](https://blog.yuilexi.cn/2023/04/26/å¤§å­¦å­¦ä¹ /é«˜ç­‰æ•°å­¦/é«˜ç­‰æ•°å­¦_ç¬¬åäºŒç« /)
>     - [é«˜ç­‰æ•°å­¦å¸¸ç”¨å…¬å¼ | ğŸªæ˜Ÿç©ºé¸ŸğŸª (yuilexi.cn)](https://blog.yuilexi.cn/2023/04/26/å¤§å­¦å­¦ä¹ /é«˜ç­‰æ•°å­¦/é«˜ç­‰æ•°å­¦å¸¸ç”¨å…¬å¼/)ğŸ‘ˆ å½“å‰ä½ç½®



# ä¸€ã€ä¸‰è§’æ’ç­‰å¼

## åŸºæœ¬å…¬å¼

| åºå· | å…¬å¼                                          |
| :--: | --------------------------------------------- |
|  1   | $\displaystyle \csc x= \frac{1}{\sin x} $     |
|  2   | $\displaystyle \sec x= \frac{1}{\cos x} $     |
|  3   | $\displaystyle \tan x=\frac{\sin x}{\cos x} $ |
|  4   | $\displaystyle \sin ^{2} x+\cos ^{2} x=1$     |
|  5   | $\displaystyle \tan ^{2} x+1=\sec ^{2} x$     |
|      |                                               |

## å€è§’å…¬å¼

### äºŒå€è§’å…¬å¼

| åºå· | å…¬å¼                                                         |
| :--: | :----------------------------------------------------------- |
|  1   | $\displaystyle \sin 2x=2\sin x\cdot \cos x$                  |
|  2   | $\displaystyle \cos 2x=\cos ^{2} x-\sin ^{2} x=1-2\sin ^{2} x=2\cos ^{2} x-1$ |
|  3   | $\displaystyle \tan 2x=\frac{2\tan x}{1-\tan ^{2} x} $       |
|  4   | $\displaystyle \cot 2x=\frac{\cot ^{2}x-1 }{2\cot x} $       |
|  5   | $\displaystyle \sec 2x=\frac{\sec ^{2}x+\csc^{2}x  }{\csc^{2}x -\sec ^{2}x} =\frac{\sec ^{2}x\cdot \csc^{2}x}{\csc^{2}x -\sec ^{2}x} $ |
|  6   | $\displaystyle \csc 2x=\frac{\sec ^{2}x+\csc^{2}x  }{2\sec x\cdot \csc x} =\frac{\sec x\cdot \csc x}{2} $ |
|      |                                                              |



## ç§¯åŒ–å’Œå·®

| åºå· | å…¬å¼                                                         |
| :--: | ------------------------------------------------------------ |
|  1   | $$\displaystyle \sin \alpha \cdot \cos \beta = \frac{\sin (\alpha +\beta )+\sin (\alpha -\beta )}{2}$$ |
|  2   | $$\displaystyle \cos \alpha  \cdot \sin \beta = \frac{\sin (\alpha +\beta )-\sin (\alpha -\beta )}{2}$$ |
|  3   | $\displaystyle \cos \alpha  \cdot \cos \beta = \frac{\cos (\alpha +\beta )+\cos  (\alpha -\beta )}{2}$ |
|  4   | $\displaystyle \sin \alpha  \cdot\sin \beta = -\frac{\cos (\alpha +\beta )-\cos  (\alpha -\beta )}{2}$ |
|      |                                                              |

- æ­£ä½™ä½™æ­£ï¼Œæ­£åŠ æ­£å‡ï¼›
- ä½™ä½™æ­£æ­£ï¼Œä½™åŠ è´Ÿä½™å‡ã€‚

## å’Œå·®åŒ–ç§¯

| åºå· | å…¬å¼                                                         |
| :--: | ------------------------------------------------------------ |
|  1   | $\displaystyle \sin \alpha + \sin \beta =2\sin \frac{\alpha +\beta }{2} \cdot \cos  \frac{\alpha -\beta }{2}$ |
|  2   | $\displaystyle \sin \alpha - \sin \beta =2\cos \frac{\alpha +\beta }{2} \cdot \sin \frac{\alpha -\beta }{2}$ |
|  3   | $\displaystyle \cos \alpha + \cos \beta =2\cos \frac{\alpha +\beta }{2} \cdot\cos \frac{\alpha -\beta }{2}$ |
|  4   | $\displaystyle \cos \alpha - \cos \beta =-2\sin \frac{\alpha +\beta }{2} \cdot\sin \frac{\alpha -\beta }{2}$ |
|      |                                                              |

1. æ­£åŠ æ­£ï¼Œæ­£åœ¨å‰ï¼›
2. æ­£å‡æ­£ï¼Œä½™åœ¨å‰ï¼›
3. ä½™åŠ ä½™ï¼Œä½™å¹¶è‚©ï¼›
4. ä½™å‡ä½™ï¼Œè´Ÿæ­£å¼¦ã€‚







# å¯¼æ•°ä¸å¾®åˆ†

| åºå· |                  å‡½æ•°                  |                    å¯¼æ•°                     |                             å¾®åˆ†                             |
| :--: | :------------------------------------: | :-----------------------------------------: | :----------------------------------------------------------: |
|  1   |           $C(\text{å¸¸æ•°} )$            |                     $0$                     |                $\mathrm{d}(C)=0\mathrm{d}x  $                |
|  2   |                $x^{u}$                 |                 $ux^{u-1}$                  |          $\mathrm{d}(x^{u})=ux^{u-1}\mathrm{d}x  $           |
|  3   |                $a^{x}$                 |             $a^{x}\mathrm{ln}a$             |     $\mathrm{d}(a^{x})=a^{x}\mathrm{ln}a\mathrm{d}x   $      |
|  4   |                $e^{x}$                 |                   $e^{x}$                   |            $\mathrm{d}(e^{x})=e^{x}\mathrm{d}x $             |
|  5   |      $\displaystyle \log_{a}{x}$       |     $\displaystyle \frac{1}{x\ln{a}} $      | $\displaystyle \mathrm{d}(\log_{a}{x})  = \frac{1}{x\ln{a}}\mathrm{d}x$ |
|  6   |         $\displaystyle \ln{x}$         |         $\displaystyle \frac{1}{x}$         | $\displaystyle \mathrm{d}(\ln{x})  = \frac{1}{x}\mathrm{d}x$ |
|  7   |                $\sin x$                |                  $\cos x$                   |   $\displaystyle \mathrm{d}(\sin x)  = \cos x\mathrm{d}x$    |
|  8   |         $\displaystyle \cos x$         |           $\displaystyle -\sin x$           |   $\displaystyle \mathrm{d}(\cos x)  = -\sin x\mathrm{d}x$   |
|  9   |         $\displaystyle \tan x$         |         $\displaystyle \sec ^{2}x$          | $\displaystyle \mathrm{d}(\tan x)  = \sec ^{2}x\mathrm{d}x$  |
|  10  |         $\displaystyle \cot x$         |        $\displaystyle -\csc ^{2}x $         | $\displaystyle \mathrm{d}(\cot x)  = -\csc ^{2}x\mathrm{d}x$ |
|  11  |         $\displaystyle \sec x$         |     $\displaystyle \sec x\cdot \tan x$      | $\displaystyle \mathrm{d}(\sec x)  = \sec x\cdot \tan x \mathrm{d}x$ |
|  12  |         $\displaystyle \csc x$         |     $\displaystyle -\csc x\cdot \cot x$     | $\displaystyle \mathrm{d}(\csc x)  = -\csc x\cdot \cot x \mathrm{d}x$ |
|  13  |       $\displaystyle \arcsin x$        | $\displaystyle \frac{1}{\sqrt{1-x^{2} } }$  | $\displaystyle \mathrm{d}(\arcsin x)  = \frac{1}{\sqrt{1-x^{2} } }\mathrm{d}x$ |
|  14  |       $\displaystyle \arccos x$        | $\displaystyle -\frac{1}{\sqrt{1-x^{2} } }$ | $\displaystyle \mathrm{d}(\arccos x)  = -\frac{1}{\sqrt{1-x^{2} } }\mathrm{d}x$ |
|  15  |       $\displaystyle \arctan x$        |     $\displaystyle \frac{1}{1+x^{2} }$      | $\displaystyle \mathrm{d}(\arctan x)  = \frac{1}{1+x^{2} }\mathrm{d}x$ |
|  16  | $\displaystyle \operatorname{arccot} $ |     $\displaystyle -\frac{1}{1+x^{2} }$     | $\displaystyle \mathrm{d}(\operatorname{arccot} x)  = -\frac{1}{1+x^{2} }\mathrm{d}x$ |
|      |                                        |                                             |                                                              |



# å¸¸ç”¨ç­‰ä»·æ— ç©·å°

å½“ $x\to 0$ æ—¶

| åºå· |                      å‡½æ•°ä¸€                       |               å‡½æ•°äºŒ               |
| :--: | :-----------------------------------------------: | :--------------------------------: |
|  1   |             $\displaystyle a^{x} -1$              |      $\displaystyle x\ln{a} $      |
|  2   |           $\displaystyle (1+x)^{a} -1$            |    $\displaystyle ax (a\ne 0)$     |
|  3   |          $\displaystyle x -\ln{(1+x)} $           | $\displaystyle \frac{1}{2} x^{2} $ |
|  4   |          $\displaystyle \ln_{}{(x+1)} $           |         $\displaystyle x$          |
|  5   | $\displaystyle \sin x,\tan x,\arcsin x,\arctan x$ |         $\displaystyle x$          |
|  6   |           $\displaystyle 1-\cos ^{2}x $           | $\displaystyle \frac{1}{2} x^{2} $ |
|  7   |           $\displaystyle 1-\cos ^{a} x$           | $\displaystyle \frac{a}{2} x^{2} $ |
|      |                                                   |                                    |



# äºŒã€å¾®åˆ†ä¸­å€¼å®šç†ä¸æ³°å‹’å…¬å¼

## æ³°å‹’å…¬å¼

å‡è®¾å‡½æ•° $f(x)$ åœ¨ $x_{0}$ å¤„æœ‰ $n$ é˜¶å¯¼æ•°

| åºå· | å…¬å¼ |
| :--: | ---- |
|  1   |      |
|  2   |      |
|      |      |



# ä¸‰ã€ä¸å®šç§¯åˆ†è¡¨

| åºå· |                   å‡½æ•°                   |                           ä¸å®šç§¯åˆ†                           |
| :--: | :--------------------------------------: | :----------------------------------------------------------: |
|  1   |                   $k$                    |                  $\int k\mathrm{d}x =kx+C$                   |
|  2   |          $\displaystyle x^{a}$           | $\displaystyle \int x^{a} \mathrm{d}x =\frac{1}{a+1}x^{a+1}  x+C(a\ne -1)$ |
|  3   |       $\displaystyle \frac{1}{x} $       | $\displaystyle \int \frac{1}{x} \mathrm{d}x = \ln_{}{\left \lfloor x \right \rfloor } +C$ |
|  4   |    $\displaystyle a^{x} (a>0,a\ne 1)$    | $\displaystyle a^{x} (a>0,a\ne 1)\displaystyle \int  a^{x}\mathrm{d}x = \frac{a^{x} }{\ln_{}{a} } +C$ |
|  5   |          $\displaystyle e^{x} $          |       $\displaystyle \int e^{x}\mathrm{d}x = e^{x} +C$       |
|  6   |        $\displaystyle \lg_{a}{x}$        | $\displaystyle \int  \lg_{a}{x}\mathrm{d}x = \frac{1}{\ln{a}}(x\ln_{}{x}-x )  +C$ |
|  7   |               $\ln_{}{x} $               | $\displaystyle \int  \ln_{}{x} \mathrm{d}x = x\ln_{}{x}-x+C$ |
|  8   |         $\displaystyle \sin x $          |      $\displaystyle \int  \sin x\mathrm{d}x =-\cos x+C$      |
|  9   |         $\displaystyle \cos x $          |      $\displaystyle \int  \cos x \mathrm{d}x =\sin x+C$      |
|  10  |        $\displaystyle \sec ^{2}x$        | $\displaystyle \int  \sec ^{2}x \mathrm{d}x =\int \frac{1}{\cos ^{2}x } \mathrm{d}x =\tan x+C$ |
|  11  |        $\displaystyle \csc ^{2}x$        | $\displaystyle \int  \csc ^{2}x \mathrm{d}x =\int \frac{1}{\sin ^{2}x } \mathrm{d}x =\cot x+C$ |
|  12  |          $\sec x\cdot \tan x $           | $\displaystyle \int\sec x\cdot \tan x \mathrm{d}x =\sec x+C$ |
|  13  |    $\displaystyle \csc x\cdot \tan x$    | $\displaystyle \int\csc x\cdot \tan x\mathrm{d}x =-\csc x+C$ |
|  14  | $\displaystyle \frac{1}{\sqrt{1-x^{2}}}$ | $\displaystyle \int\frac{1}{\sqrt{1-x^{2}}}\mathrm{d}x =\arcsin x+C$ |
|  15  |    $\displaystyle \frac{1}{1+x^{2}}$     | $\displaystyle \int\frac{1}{1+x^{2}}\mathrm{d}x =\arctan x+C$ |
|  16  | $\displaystyle \frac{1}{x^{2}+a^{2} } $  | $\displaystyle \int\frac{1}{x^{2}+a^{2} } \mathrm{d}x =\frac{\arctan \frac{x}{a} }{a} +C$ |
|      |                                          |                                                              |



# å››ã€ç‰›é¡¿-è±å¸ƒå°¼å…¹å…¬å¼

$$
\displaystyle \int_{a}^{b} f(x)\mathrm{d}x  = F(b)-F(a)
$$



# äº”ã€å¾®åˆ†æ–¹ç¨‹

## ä¸€é˜¶çº¿æ€§å¾®åˆ†æ–¹ç¨‹çš„è§£

å·²çŸ¥å¾®åˆ†æ–¹ç¨‹ ${y}' +P(x)y = Q(x)$ ï¼›

| åºå· |  ç±»å‹  | é€šè§£                                                         |
| :--: | :----: | ------------------------------------------------------------ |
|  1   |  é½æ¬¡  | $\displaystyle y=Ce^{\displaystyle -\int P(x)\mathrm{d}x} $  |
|  2   | éé½æ¬¡ | $\displaystyle y=e^{\displaystyle -\int P(x)\mathrm{d}x} (\int Q(x)e^{\displaystyle \int P(x)\mathrm{d}x} \mathrm{d}x +C)$ |
|      |        |                                                              |

## äºŒé˜¶å¸¸ç³»æ•°é½æ¬¡çº¿æ€§å¾®åˆ†æ–¹ç¨‹çš„è§£

å·²çŸ¥å¾®åˆ†æ–¹ç¨‹ ${y}'' +p{y}' +qy=0$ ï¼Œç‰¹å¾æ–¹ç¨‹çš„ä¸º $r^{2} +pr+q=0$ ã€‚

| åºå· |    ç±»å‹     | é€šè§£                                                    |
| :--: | :---------: | ------------------------------------------------------- |
|  1   |  ä¸¤ä¸ªå®æ ¹   | $\displaystyle y = C_{1}e^{r_{1} x}+C_{2}e^{r_{2} x} $  |
|  2   | ä¸€ä¸ª2é‡å®æ ¹ | $\displaystyle y = (C_{1}+C_{2})e^{rx} $                |
|  3   |   å¤æ•°æ ¹    | $y = e^{\alpha } (C_{1}\cos \beta x+C_{2}\sin \beta x)$ |
|      |             |                                                         |



# å…­ã€å‘é‡ä¸ç©ºé—´æ–¹ç¨‹

## å‘é‡è¿ç®—

## ç©ºé—´æ–¹ç¨‹

### ç©ºé—´å¹³é¢



| åºå· |   ç±»å‹   |                  æ–¹ç¨‹                   | è¯´æ˜                                                 |
| :--: | :------: | :-------------------------------------: | ---------------------------------------------------- |
|  1   |  ç‚¹æ³•å¼  | $A(x-x_{0} )+B(y-y_{0} )+C(z-z_{0} )=0$ | ç‚¹ $(x_{0},y_{0},z_{0})$ï¼Œè¿‡è¯¥ç‚¹çš„æ³•å‘é‡ $n=(A,B,C)$ |
|  2   | ä¸€èˆ¬æ–¹ç¨‹ |              $Ax+By+C+D=0$              | ä¸€æ¡æ³•å‘é‡ $n=(A,Bï¼ŒC)$ ï¼Œ $D$ æ˜¯å¹³é¢çš„â€œç›¸ä½â€        |
|      |          |                                         |                                                      |



### ç›´çº¿

| åºå· |   ç±»å‹   |                             æ–¹ç¨‹                             | è¯´æ˜                                                         |
| :--: | :------: | :----------------------------------------------------------: | ------------------------------------------------------------ |
|  1   | ä¸€èˆ¬æ–¹ç¨‹ | $\left\{\begin{matrix} A_{1} x+B_{1} y+C_{1} +D_{1} =0\\ A_{2} x+B_{2} y+C_{2} +D_{2} =0\end{matrix}\right.$ | ä¸¤å¹³é¢ç›¸äº¤                                                   |
|  2   |  å¯¹ç§°å¼  | $\displaystyle \frac{x-x_{0} }{m} +\frac{y-y_{0} }{n} +\frac{z-z_{0} }{p}=t$ | æ–¹å‘å‘é‡ $s=(m,n,p)$ ï¼Œç›´çº¿è¿‡ç‚¹ $M_{0} (x_{0},y_{0} ,z_{0}  )$ |
|  3   | å‚æ•°æ–¹ç¨‹ | $\left\{\begin{matrix}x = mt+x_{0}  \\ y =nt+y_{0}\\z = pt+z_{0}\end{matrix}\right.$ | ç”±å¯¹ç§°å¼å¯å¾—                                                 |
|      |          |                                                              |                                                              |

### æ›²é¢

| åºå· |     ç±»å‹     |                        æ–¹ç¨‹                         | è¯´æ˜                                                 |
| :--: | :----------: | :-------------------------------------------------: | ---------------------------------------------------- |
|  1   |     çƒé¢     |            $x^{2} +y^{2} +z^{2} =R^{2}$             | çƒå¿ƒåœ¨åŸç‚¹ï¼ŒåŠå¾„ä¸º $R$                               |
|  2   |     çƒé¢     | $(x-x_{0} )^{2}+ (y-y_{0} )^{2} +(z-z_{0} )=R^{2} $ | çƒå¿ƒåœ¨ç‚¹ $M_{0} (x_{0},y_{0} ,z_{0}  )$ ï¼ŒåŠå¾„ä¸º $R$ |
|  3   | çƒé¢ä¸€èˆ¬æ–¹ç¨‹ |       $Ax^{2} +Ay^{2}+Az^{2}  +Dx+Ey+Fz+G=0$        | æ³¨æ„ï¼šæ»¡è¶³æ¡ä»¶                                       |
|  4   |              |                                                     |                                                      |



### æ›²çº¿



# ä¸ƒã€å‘é‡

## å‘é‡å‡½æ•°çš„æ±‚å¯¼

| åºå· |                         åŸå‡½æ•°                         |                            å¯¼å‡½æ•°                            |
| :--: | :----------------------------------------------------: | :----------------------------------------------------------: |
|  1   |                          $C$                           |                        $\mathbf{0} $                         |
|  2   |               $C\overrightarrow{U(t)} $                |                $C\overrightarrow{ {U}' (t)} $                |
|  3   |   $\overrightarrow{U(t)} \pm \overrightarrow{V(t)} $   | $\overrightarrow{ {U}' (t)} \pm \overrightarrow{ {V}' (t)} $ |
|  4   |          $\varphi (t)\overrightarrow{V(t)} $           | ${\varphi }' (t)\overrightarrow{V (t)} +\varphi (t)\overrightarrow{ {V}' (t)}$ |
|  5   |  $\overrightarrow{U(t)} \cdot \overrightarrow{V(t)} $  | $\overrightarrow{ {U}' (t)} \cdot \overrightarrow{V(t)} +\overrightarrow{U(t)} \cdot \overrightarrow{ {V}' (t)} $ |
|  6   | $\overrightarrow{U(t)} \times \overrightarrow{V (t)} $ | $\overrightarrow{ {U}' (t)} \times \overrightarrow{V(t)} +\overrightarrow{U (t)} \times \overrightarrow{ {V }' (t)} $ |
|  7   |   $\overrightarrow{U\left [ \varphi (t) \right ] }$    | ${\varphi }' (t)\overrightarrow{ {U}' \left [ \varphi (t) \right ] }$ |
|      |                                                        |                                                              |



# å…«ã€åæ ‡ç³»

## å¹³é¢åæ ‡ç³»

| åºå· | ç±»å‹ |                   ç›´è§’åæ ‡ç³»ä¸æåæ ‡çš„å…³ç³»                   |
| :--: | :--: | :----------------------------------------------------------: |
|  1   | çº¿å…ƒ |                                                              |
|  2   | çº¿å…ƒ |                                                              |
|  3   | é¢å…ƒ | $\mathrm{d}x\mathrm{d}y=\rho \mathrm{d}\rho  \mathrm{d}\theta $ |
|      |      |                                                              |



## ç©ºé—´åæ ‡ç³»



# ä¹ã€æ›²çº¿ç§¯åˆ†ä¸æ›²é¢ç§¯åˆ†

## 9.1 æ›²çº¿ç§¯åˆ†

1. ç¬¬ä¸€ç±»æ›²çº¿ç§¯åˆ†ï¼ˆå¯¹å¼§é•¿çš„æ›²çº¿ç§¯åˆ†ï¼‰
    $$
    \displaystyle \int_{L}^{} f(x,y)\mathrm{d} l
    $$

2. ç¬¬ä¸€ç±»æ›²çº¿ç§¯åˆ†è®¡ç®—æ³•
    $$
    \displaystyle \int_{L}^{} f(x,y)\mathrm{d} l = \int_{\alpha }^{\beta } f \left [ \varphi (t),\psi (t)  \right ] \cdot \sqrt{ {\varphi}'^{2} (t) + {\psi}'^{2} (t) } \mathrm{d}t
    $$

3. ç¬¬äºŒç±»æ›²çº¿ç§¯åˆ†ï¼ˆå¯¹åæ ‡çš„æ›²çº¿ç§¯åˆ†ï¼‰
    $$
    \begin{align}\displaystyle \int_{L} P(x,y) \mathrm{d}x \\\displaystyle \int_{L} Q(x,y) \mathrm{d}y \\\end{align}
    $$

4. ç¬¬äºŒç±»æ›²çº¿ç§¯åˆ†è®¡ç®—æ³•
    $$
    \displaystyle \int_{L} P(x,y) \mathrm{d}x + Q(x,y) \mathrm{d}y = \int_{\alpha }^{\beta } P\left [ \varphi (t),\psi (t)  \right ] \cdot {\varphi}'(t)+Q\left [ \varphi (t),\psi (t)  \right ] \cdot {\psi}'(t) \mathrm{d}t 
    $$

5. ä¸¤ç±»æ›²çº¿ç§¯åˆ†ä¹‹é—´çš„è”ç³»
    $$
    \displaystyle \int_{L} P\mathrm{d}x + Q\mathrm{d}y = \displaystyle \int_{L} (P\cos \alpha  + Q\cos \beta )\mathrm{d}l
    $$

6. æ ¼æ—å…¬å¼

    åœ¨å¹³é¢é—­åŒºåŸŸ $D$ ä¸Šçš„äºŒé‡ç§¯åˆ†å¯ä»¥é€šè¿‡æ²¿é—­åŒºåŸŸ $D$ çš„è¾¹ç•Œæ›²çº¿ $L$ ä¸Šçš„æ›²çº¿ç§¯åˆ†æ¥è¡¨è¾¾ã€‚
    $$
    \displaystyle \underset{D}{\iint} \left ( \frac{\partial Q}{\partial x} -\frac{\partial P}{\partial y} \right ) \mathrm{d}x \mathrm{d}y  = \oint_{L} P\mathrm{d}x+Q\mathrm{d}y
    $$

## 9.2 æ›²é¢ç§¯åˆ†

1. ç¬¬ä¸€ç±»æ›²é¢ç§¯åˆ†ï¼ˆå¯¹é¢ç§¯çš„æ›²é¢ç§¯åˆ†ï¼‰
    $$
    \displaystyle \underset{\Sigma }{\iint } f(x,y,z) \mathrm{d}S
    $$

2. ç¬¬ä¸€ç±»æ›²é¢ç§¯åˆ†çš„è®¡ç®—æ³•
    $$
    \displaystyle \underset{D_{xy} }{\iint } f(x,y,z) \cdot \sqrt{1+Z_{x}^{2} (x+y) + Z_{y}^{2} (x+y)} \mathrm{d}x\mathrm{d}y
    $$

3. ç¬¬äºŒç±»æ›²é¢ç§¯åˆ†ï¼ˆå¯¹åæ ‡çš„æ›²é¢ç§¯åˆ†ï¼‰
    $$
    \begin{align}\underset{D}{\iint } P\mathrm{d}y\mathrm{d}z\\\underset{D}{\iint } Q\mathrm{d}x\mathrm{d}z\\\underset{D}{\iint } R\mathrm{d}x\mathrm{d}y\\\end{align}
    $$

4. ç¬¬äºŒç±»æ›²é¢ç§¯åˆ†çš„è®¡ç®—æ³•

5. ä¸¤ç±»æ›²é¢ç§¯åˆ†ä¹‹é—´çš„è”ç³»

6. é«˜æ–¯å…¬å¼

    ç©ºé—´é—­åŒºåŸŸä¸Šçš„ä¸‰é‡ç§¯åˆ†ä¸å…¶è¾¹ç•Œæ›²é¢ä¸Šçš„æ›²é¢ç§¯åˆ†ä¹‹é—´çš„å…³ç³»ã€‚
    $$
    \displaystyle \underset{D}{ \iiint } \left ( \frac{\partial P}{\partial x}  + \frac{\partial P}{\partial x} + \frac{\partial P}{\partial x} \right ) \mathrm{d}d= \underset{\Sigma }{\int\kern{-8pt}\int \kern{-25mu} \bigcirc \bf } P\mathrm{d}y \mathrm{d}z+Q\mathrm{d}z \mathrm{d}z +R\mathrm{d}x \mathrm{d}y
    $$



## 9.3 æ–¯æ‰˜å…‹æ–¯å…¬å¼

æ–¯æ‰˜å…‹æ–¯å…¬å¼æ˜¯æ ¼æ—å…¬å¼çš„æ¨å¹¿ï¼Œè¡¨ç¤ºæ›²é¢ä¸Šçš„æ›²é¢ç§¯åˆ†ä¸æ›²é¢çš„è¾¹ç•Œæ›²çº¿çš„æ›²çº¿ç§¯åˆ†ä¹‹é—´çš„è”ç³»ã€‚
$$
\begin{align}\displaystyle &\underset{\Sigma }{\iint } \left ( \frac{\partial R}{\partial y}- \frac{\partial Q}{\partial z}\right ) \mathrm{d}y \mathrm{d}z +\left ( \frac{\partial P}{\partial z}- \frac{\partial R}{\partial z}\right )\mathrm{d}x\mathrm{d}z+\left ( \frac{\partial Q}{\partial x}- \frac{\partial P}{\partial y}\right ) \mathrm{d}x \mathrm{d}y \\&= \oint _{L} P\mathrm{d}x+Q\mathrm{d}y+R\mathrm{d}z\end{align}
$$
å…¶å…¬å¼çš„è¿ç®—æ–¹æ³•å¦‚ä¸‹ï¼š
$$
\begin{vmatrix} \mathrm{d}y \mathrm{d}z  &  \mathrm{d}z \mathrm{d}z  &  \mathrm{d}z \mathrm{d}y \\ \frac{\partial }{\partial x}  & \frac{\partial }{\partial y}  & \frac{\partial }{\partial z} \\  P& Q &R\end{vmatrix}
$$





